不要慣於認同強盜邏輯ㅤ涂謹申當選委員會主席名副其實

不要慣於認同強盜邏輯ㅤ涂謹申當選委員會主席名副其實

岑敖暉2019/5/7 — 21:57

涂謹申

昨天的法案委員會中，涂謹申當選成為法案委員會主席，郭榮鏗則當選為委員會副主席。

大概我們被建制派強暴了多時，因此也許心裡會認為，民主派是玩㗎啫，涂謹申咪吹住自己係主席先囉，反正星期六都會俾建制派殺番轉頭。

但，涂謹申是名副其實、符合法理要求的《逃犯條例》法案委員會主席來的。

廣告
一、涂謹申作為委員會中最資深議員，有絕對權力訂立會議日期。即，他決定於 2019 年 5 月 6 日下午四時三十分進行第三次會議的決定是正當的。

二、秘書處於星期六，即 2019 年 5 月 4 日晚上，作出的決定及行徑是違法的，立法會所倚賴的兩份法律文件，包括《基本法》及《議事規則》，均沒有授予任何一丁點的權力讓其進行以書面形式進行「表決」的決定。

廣告
根據《議事規則》及相關文件，若要一委員會就一議題無須開會而進行書面表決，必須：

A：經委員會主席同意；
B：全身議員均同以就有關議題以書面形式表決。即，有一位或以上議員提出反對，就 決 不 能 以書面形式進行表決。

三、即秘書處有關的決定，毫無疑問是 100% 不符合規程，也不符合法律要求，亦沒有任何法律基礎去作出這樣的決定。

四、因此秘書處有關書面表決的決定，毫無疑問，是違法的，不沒有任何效力。

五、既然有關書面表決的決定是違法，也沒有法律效力，石禮謙議員無權接管主持會議的權力。

石禮謙既然是透過違法的書面表決得出違法的決定才成為違法的「主席」，石掌握的主席權，也當然是違法的。

六、因此，違法掌權的石禮謙並無法定權力取消由涂謹申合法召開的會議。

七、既然石禮謙無權接管主席權，亦無權取消會議，涂謹申原來召開的會議，是合法的。

八、一個合法召開的會議，透過合乎規程的方式，進行的委員會主席選舉，這個選舉的決定，當然是有效及合法的。

九、因此，涂及郭是毫無疑問地亦合法地當選為法案委員會主席，不管多番多出非法行為的秘書處是否承認。

涂既不是在假戲真做，也不是想甚麼弄假成真。

他是名副其實的「主席」。

我認為我們都應好好記住這點，不應因被強暴多時而認同強盜邏輯。

（標題為編輯改擬）

作者 Facebook

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞